{
    "totalQuestions": 12,
    "title": "Naše vlast",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Česká republika leží uprostřed:",
        "answers": ["Asie", "Evropy", "Ameriky"],
        "correctAnswer": "Evropy"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Česká republika je stát:",
        "answers": ["vnitrozemský", "přímořský", "ostrovní"],
        "correctAnswer": "vnitrozemský"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Česká republika sousedí se:",
        "answers": ["třemi státy", "čtyřmi státy", "pěti státy"],
        "correctAnswer": "čtyřmi státy"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Česká republika nesousedí se státem:",
        "answers": ["Německo", "Maďarsko", "Polsko"],
        "correctAnswer": "Maďarsko"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Přirozenou hranici tvoří:",
        "answers": ["např. řeky, jezera, pohoří", "hraniční kameny", "drátěný plot"],
        "correctAnswer": "např. řeky, jezera, pohoří"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Mezi státní symboly České republiky nepatří:",
        "answers": ["malý státní znak", "kroj", "státní hymna"],
        "correctAnswer": "kroj"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Hymnou České republiky je první sloka písně s názvem:",
        "answers": ["Kde domov můj", "Kde domov tvůj", "Kde domov náš"],
        "correctAnswer": "Kde domov můj"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Na našem území se rozprostíraly tyto historické země:",
        "answers": ["Čechy, Morava, Slovensko", "Čechy, Morava, Polsko", "Čechy, Morava, Slezsko"],
        "correctAnswer": "Čechy, Morava, Slezsko"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Významné události našich dějin nám připomínají:",
        "answers": ["státní svátky", "velké svátky", "významné svátky"],
        "correctAnswer": "státní svátky"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Státní zřízení našeho státu se nazývá:",
        "answers": ["monarchie", "revoluce", "republika"],
        "correctAnswer": "republika"
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Lidé v demokratických volbách volí své:",
        "answers": ["nástupce", "zástupce", "předky"],
        "correctAnswer": "zástupce"
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Území našeho státu je rozděleno na:",
        "answers": ["13 krajů", "14 krajů", "15 krajů"],
        "correctAnswer": "14 krajů"
      }
          
    ]
}
  
